日揆：推動自由開放印太是日本政府基本方針

日本首相菅義偉在官邸，與美國國務卿蓬佩奧，以及澳洲和印度外長舉行會談。菅義偉表示，推進自由開放的印度太平洋是日本政府的基本方針，謀求加強合作。蓬佩奧之前與日本外相茂木敏充會談，雙方同意強化美日同盟關係，蓬佩奧強調，日美關係是地區安全、和平的基礎。蓬佩奧又同澳洲外長佩恩會談，外電引述美國國務院官員透露，兩人共同表達對中國在區內惡意行為的關切。由於美國總統特朗普確診新型肺炎，蓬佩奧縮短亞洲訪問，取消到南韓和蒙古的行程，只保留在日本訪問一日。